[慎入]中國行為藝術家的“藝術創作”

一直都好鐘意睇中國既行為藝術 因為覺得係癡線呢一方面重未有人超越到祖國
分享下一堆我有留意開既藝術家

1.朱昱
男，四川成都人，中國最具爭議性的行為藝術家，畢業於中央美術學院附中。

提起朱昱，第一時間會想起他那“殘忍的行為藝術”。他的作品常以人體、生肉、屍體、動物作為創作材料，作品更是經常招惹是非。他用人體標本製作罐頭、將自己腹部的一塊皮縫到豬肉上，最驚人的是吃嬰兒。朱昱這種所謂的“藝術”不僅在藝術界引起了有正義感人士的憤怒，還讓人們對藝術產生疑惑。藝術什麼時候成為這般?

2002年4月，朱昱在北京通州區永順鄉一小區內施實了他的“作品”《獻祭》。在這個所謂“藝術作品”中被告人朱昱竟然用自己的孩子(四個月大的胎兒)去餵食了一條狗。

獻祭

2002年4月21日，該婦女在懷孕後四個月在醫院進行了人工引產。引產出的胎兒被朱昱從醫院中偷走，放置於他自己家裡的冰箱內。

為了讓狗能吃掉他自己的孩子，被告人朱昱餓了這條狗一天，並買了些鹵水塗在死胎身上以增強狗的食慾。由於死胎已經很大，狗無從下嘴，於是被告人朱昱就殘忍的用餐刀將他自己的孩子切成小塊去餵食那條狗。整個過程持續了近二十分鐘，直到狗不吃了，被告人朱昱才停止餵食。被告人朱昱這一行為的全過程，均都被照片與錄像紀錄下來。

佢自己之前都食過一次

朱昱在完成了他的食人行為後，仍然沒有因為人們的強烈反對，使他良心發現而收手不干。相反，他在人們憤怒的譴責聲中依然頂風做案，喪心病狂的進行他所謂的“藝術創作”，在犯罪的道路上越走越遠。

屌你老母呢d就高清多圖

強國無奇不有

何雲昌

來自雲南，江湖人稱「阿昌」，長居北京，活躍於國際藝術界。他從把全身塗滿泥巴電話明天，到情人節請屠夫把雙臂拉出深1厘米的傷口，握刀倒吊河面「一刀兩斷」，把山釘了釘子拉了山30分鐘，以及監獄請犯人把他吊起，見他全身油漆不斷昏厥，犯人覺得比自己坐牢還慘。還有在郊外，請消防車用高壓水槍噴他，直到人家看不下去。以及摔倒他就給錢，包工頭說「媽的，不要緊，摔死他」。把自己做誘餌，這樣角斗式的藝術方式，是何雲昌的行為藝術，令他藝術行為中客串的角色充滿莫名其妙的愧疚，反射世態炎涼的冷漠，人是否在為神話而活？他對自己的狠，讓人看了深思心痛，一針見血的藝術行為，不是譁眾取寵，藉此直視貪婪、自私、無廉恥、節操，濫用民主與虛假的認真、手段的殘忍，比行為的藝術更不堪入目，講述人性如何逆流而上，看事物的陰暗面，做積極的事情。

抱柱之信 2003

何雲昌將自己的左手澆築在水泥里24小時

一米的民主 2009

讓12名觀眾以投票的方式決定是否在何雲昌身上割開一道傷口

繼續唔該

張洹

1965年生於河南安陽，國際知名當代藝術家，畢業於河南大學美術系、中央美術學院碩士進修班。1998年移居紐約，以行為藝術揚名，2005年回到中國，於上海成立工作室，創作面向擴及雕塑、裝置、版畫、舞台設計，作品多為量體龐大，並獨創以香灰為材。

肉衣

一提到把肉片貼上身，大家腦中是否立刻浮現妝不驚人死不休Lady Gaga的一身肉衣打扮呢？
其實正宗肉衣始祖是大陸藝術家張洹，早在2002年，他便穿上由牛肉片縫製而成的肌肉裝，並在紐約街頭發送白鴿，真教人分不清他所扮演的角色是和平使者還是掠殺者，一如美國在國際間極受爭議的角色。

12平方米

上網搵食胎個條友
特登去市集買隻狗返黎食胎
仲要餓隻狗一曰，茶埋鹵水汁落個死胎到
等隻狗開胃d, 仲話死胎太大
隻狗食唔到，要斬件
食到隻狗唔食為止